港府修修改《逃犯條例》 商界憂犯重婚罪

保安局建議修改《逃犯條例》，修例後將適用於中國內地和台灣地區，建議一出，引起商界憂慮，稱擔心觸犯內地經濟罪名而被引渡回國受審。但原來，商界還有一個不便宣之於口的擔憂，就是怕因干犯重婚罪而被引渡。

有不願具名的商界高層表示，港商在內地擁有「紅顏知己」並不罕見，修例一旦通過，恐誘發「重婚」案件潮，港商無險可守難以自保。

北京大學法律系畢業、曾處理婚姻案件的律師劉嘉華指出，內地的重婚罪不僅是限制他人重複註冊結婚，亦不容他人同時有兩段「事實婚姻」，已婚港人在內地「包二奶」，與「二奶」擁有穩定關係，已很大機會違法；他續指，內地並非實行無罪推定，舉證責任與香港有所不同，加上內地對重姻門檻較香港低，直指港人或「好易中招」。

香港法例規定，如某人已在中國內地或海外結婚，並正辦理離婚，但仍未辦妥手續，在他／她的婚姻狀況仍未回復單身之前，都不可在香港再婚，否則該段婚姻將會按照 《婚姻訴訟條例》 第20(1)(c)條宣告無效；如某人在香港結婚，並在中國內地或海外再婚，而再婚時他／她仍未離婚（例如當時仍未辦妥相關手續），根據香港法例第212章《侵害人身罪條例》第45條，他／她會觸犯重婚罪。根據香港法例第212章《侵害人身罪條例》 第45條 訂明，任何已婚之人，於原任丈夫或妻子在生之時與另一人結婚，即觸犯可循公訴程序審訊的罪行，可處監禁7年。

在香港，重婚罪只涵蓋已締結的婚姻，不過在內地，法例則有所不同。根據《中華人民共和國刑法》第二百五十八條規定：「有配偶而重婚的，或者明知他人有配偶而與之結婚的，處二年以下有期徒刑或者拘役。」當中定罪的門檻較香港寬，除了已締結的婚姻，「事實婚姻」亦能構成控罪。

自香港回歸以來，港人與內地交往漸趨頻繁，不少在內地長期工作的已婚男士，因不甘寂寞或難敵美色引誘，於內地「包二奶」和有「兩頭住家」，部分港商因經濟條件豐厚，在內地同時擁有多名「紅顏知已」的情況非罕見，修改移交逃犯條例一旦落實，對這類人士有何衝擊？

北京大學法律系畢業、曾處理婚姻案件的律師劉嘉華指出，「內地重婚仲易過香港」，指內地的重婚罪不僅是限制他人重複註冊結婚，亦不容他人同時有兩段「事實婚姻」。他解釋，若有已婚港人在內地「包二奶」，與「二奶」擁有穩定關係，甚至性關係，已很大機會違法。內地法例提到，重婚者與另一人需要長期一同生活，劉嘉華指很難定義何謂「長期」，每月見一次、關係穩定亦可以算是長期。

劉續指，內地並非實行無罪推定，舉證責任與香港有所不同，加上內地對重姻門檻較香港低，直指港人或「好易中招」。他又指，鄰居已可作出庭作證，證明「事實婚姻」的存在。至於逃犯條例惹起法律界關注，劉嘉華認為，擬修的新例規定若案件涉及政治、宗教、種族案，均不會移交，加上有法庭把關，認為應「睇得闊啲」，無需太過擔心。

事實上，港人被內地當局起訴「重婚罪」早有前例。去年6月，有香港已婚警長被內地女子控告干犯「重婚罪」，雖然警署警長及該女並無在內地結婚，但該女子向內地法庭呈交二人同居證據後，內地法院接納二人是「技術婚姻」，在男方缺席聆訊下判香港警長重婚罪成，入獄兩個月，並就此發出通緝令。警長北上內地時遭公安帶走問話，其後有傳趁10天上訴期暫釋期間，返回香港，逃過牢獄之災。

翻查資料，2014年-2018年五年間，全國至少有2193人因重婚罪被判刑。

有機會充公香港商人所有資產了

人人自危

啱架啦最緊要班有錢佬都出聲

有錢佬大定共匪大？

有用咩

成龍講過香港人包二奶生孩子
中國人是要管的
G持修法

快d立法

今次真係為國捐軀，不過主要都係睇中份家產

有錢佬？
琴日自由黨先提倡唔好計商業罪案就得
其他人你死你事

根本最主要驚呢樣 同走稅
點會用黎拉政治犯

修改《逃犯條例》係堵塞漏洞
有錢佬做咩話唔計經濟罪行
係咪想反中亂港

DLLM, 上去包二奶結埋婚仲聲大大, 呢D有錢佬真係要拉喇

聯署支持《逃犯條例》
要港府馬上通過

港商在內地擁有「紅顏知己」並不罕見
今次你仲唔死.jpg

出完哩條再推23條
可以拉政治犯上強國
Combo黎

行得正企得正怕咩逃犯條例？冇做犯法野人地會搞你？

成龍算唔算？